\documentclass[a4paper,10pt]{article}

% --- PACOTES ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[portuguese]{babel} % Configurado para Português
\usepackage{geometry}
\usepackage{parskip}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
% Para quebras de linha em URLs longas
\usepackage{xurl}

% --- CONFIGURAÇÃO DO DOCUMENTO ---
% Margens configuradas para maximizar espaço
\geometry{top=1.0cm, bottom=1.0cm, left=1.0cm, right=1.0cm}

% Remove números de página
\pagestyle{empty}

% Metadados do PDF - IMPORTANTE: Mude isso para seus dados!
\hypersetup{
    pdftitle={CV Nome Sobrenome},
    pdfauthor={Nome Sobrenome},
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black,
    citecolor=black,
    bookmarksdepth=1 
}

% Desabilita numeração de seções
\setcounter{secnumdepth}{0}

% Formatação dos títulos das seções
\titleformat{\section}
{\Large\bfseries}
{}
{0em}
{}
[\titlerule\vspace{0.5ex}]

% --- COMEÇO DO DOCUMENTO ---
\begin{document}

% --- CABEÇALHO ---
\begin{center}
    {\LARGE \textbf{[Seu Nome Completo]}} 
    \\ [0.1cm]
    [Cidade, Estado]
    {\textbullet}
    [+55 19 99999-9999]
    \\ [0.1cm]
    Email: \href{mailto:email@exemplo.com}{[email@exemplo.com]} 
    {\textbullet}
    \href{https://www.linkedin.com/in/seuproflie/}{[LinkedIn]} 
    {\textbullet}
    \href{https://github.com/seuusuario}{[GitHub / Portfólio]}
\end{center}

% --- SEÇÕES ---

\section{[Experiência]}
    % Liste a experiência em ordem cronológica inversa (mais recente primeiro)
    
    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Nome da Empresa]} \hfill [Cidade, Estado]
        }{
            [Nome da Empresa -- Local]
        }}
    \textit{[Cargo / Função] \hfill [Mês Ano Início -- Mês Ano Fim ou Atualmente]}
        \begin{itemize} 
            \item Descreva sua principal responsabilidade ou conquista usando verbos de ação.
            \item Exemplo: Desenvolvi uma nova funcionalidade que reduziu o tempo de carregamento em 30\%.
            \item Exemplo: Colaborei com uma equipe de X pessoas para entregar o projeto Y.
        \end{itemize}

    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Nome da Empresa Anterior]} \hfill [Cidade, Estado]
        }{
            [Empresa Anterior -- Local]
        }}
    \textit{[Cargo / Função] \hfill [Mês Ano Início -- Mês Ano Fim]}
        \begin{itemize}
            \item Mencione uma ferramenta ou tecnologia específica que você usou para resolver um problema.
            \item Foque em resultados: "Melhorou o processo X fazendo Y".
            \item Demonstre soft skills como liderança, adaptabilidade ou comunicação.
        \end{itemize}
        
% ------

\section{Projetos} 
    % Projetos acadêmicos, freelance ou pessoais
    
    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Nome do Projeto]} \hfill [Contexto: ex. Freelance / TCC / Pessoal]
        }{
            [Nome do Projeto]
        }}
    \textit{[Seu Papel: ex. Desenvolvedor Full Stack]}
        \begin{itemize}
            \item Descreva brevemente o que é o projeto e qual problema ele resolve.
            \item Liste as principais tecnologias usadas (ex. React, Node.js, SQL).
            \item Destaque um desafio específico que você superou durante o desenvolvimento.
        \end{itemize}

    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Outro Projeto]} \hfill [Contexto]
        }{
            [Outro Projeto]
        }}
    \textit{[Seu Papel]}
        \begin{itemize} 
            \item Descrição das funcionalidades do projeto.
            \item Resultado ou impacto do projeto.
        \end{itemize}

% ------

\section{[Habilidades]}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Linguagens e Frameworks:} Lista: ex. Java, Python, C++, React, etc.
        \item \textbf{Banco de Dados:} Lista: ex. MySQL, MongoDB, PostgreSQL
        \item \textbf{Ferramentas:} Lista: ex. Git, Docker, AWS, Azure, VS Code
        \item \textbf{Competências:} Lista: ex. Resolução de Problemas, Trabalho em Equipe, Comunicação
        \item \textbf{Idiomas:} Idioma Nativo, Segundo Idioma (Nível)
    \end{itemize}

% ------

\section{[Formação Acadêmica]}
    % Use este formato para cada graduação - mais recente primeiro
    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Nome da Universidade/Faculdade]} \hfill [Cidade, Estado]
        }{
            [Universidade -- Local]
        }}
    \textit{[Nome do Curso, ex. Bacharelado em Ciência da Computação] \hfill [Data Início -- Data Fim ou Previsão]}

    \subsection*{\texorpdfstring{
            \textbf{[Instituição Anterior]} \hfill [Cidade, Estado]
        }{
            [Instituição Anterior -- Local]
        }}
    \textit{[Nome do Curso ou Certificado] \hfill [Data Início -- Data Fim]}

\end{document} 
